---
title: "สรุปหนังสือ Warren Buffet CEO"
slug: "/warren-buffet-ceo"
date: "2017-06-14T15:54:16.000Z"
description: "จากหนังสือ Warren Buffet CEO ผมสามารถสรุปคร่าวในสิ่งที่ผู้บริหารของวอเร็นบัฟเฟตต์มีคล้ายกันคือ"
image: "./images/17835010_950268171775097_2541990435309683818_o_kmbqaw.jpg"
featured: false
draft: false
tags: ["แนวคิดการลงทุน","หนังสือ"]
---

จากหนังสือ Warren Buffet CEO ผมสามารถสรุปคร่าวในสิ่งที่ผู้บริหารของวอเร็นบัฟเฟตต์มีคล้ายกันคือ

1. ซื่อสัตย์และไว้วางใจให้บริหารงานได้อย่างอิสระ ไม่ต้องตรวจสอบ
2. สนุกกับงาน แม้อายุเลย 60 แล้วก็ยังไม่มีแผนที่จะเกษียณอายุ
3. แก้ไขปัญหาให้ลูกค้า
4. ผู้บริหารถูกเลื่อนตำแหน่งจากภายใน หรือเป็นผู้ก่อตั้งและทายาท
5. มักจะไม่ต้องการแปลงสภาพเป็นมหาชนเพราะจะเสียความอิสระในการบริหาร
6. พัฒนาธุรกิจไม่หยุดนิ่ง
7. ไม่รู้สึกว่ามีหัวหน้าเป็นบัฟเฟต ทุกอย่างยังบริหารได้เหมือนเดิมหลังจากถูกบัฟเฟตต์ซื้อกิจการ
8. พนักงานคือครอบครัวและดูแลพนักงานอย่างดี
9. ผู้บริหารมักจะมองระยะยาว ไม่สนใจกำไรรายไตรมาส ซึ่งจะแตกต่างหากถูกซื้อบริษัทโดยคนอื่นที่ไม่ใช่บัฟเฟต
10. บัฟเฟตไม่ใช่เจ้านาย ไม่ใช่คนที่จะต้องรายงานให้ฟัง แต่เป็นเพื่อนและถามได้ทุกอย่างหากต้องการความช่วยเหลือ
11. เป็นสมาชิกองค์กรณ์ที่มีส่วนช่วยเหลือสังคม
12. เข้าใจอุตสาหกรรมและธุรกิจ วัฒนธรรมองค์กรณ์ และลูกค้า
13. เป็นนักอ่าน อยากรู้อยากเห็นโดยธรรมชาติ
14. ไม่ทำเพื่อความร่ำรวยส่วนตัว ทุกคนล้วนมีมากพอและมีความสุขดีอยู่แล้ว

บัฟเฟตมักจะเริ่มความสนใจการลงทุนในกิจการที่ดูมีความสามารถในการแข่งขัน และมักจะสอบถ้าผู้บริหารของเขาให้แนะนำบริษัทอื่นในอุตสาหกรรมนั้นๆ

การลงทุนในผู้บริหารส่วนใหญ่ของบัฟเฟตนั้นใช้เวลาไม่นานในการพูดคุยและขอดูข้อมูลย้อนหลังของบริษัทเพียง 3 ปีเท่านั้นในการตัดสินใจที่จะซื้อหรือไม่ เหตุผลที่สามารถทำได้ก็เพราะบัฟเฟตมีฐานความรู้สูงมากซึ่งอาศัยการอ่านมามากสะสมตั้งแต่เด็ก

บัฟเฟตไม่สนใจที่จะขอตรวจสอบสินค้าหรือร้านค้าด้วยตัวเองด้วยซ้ำ โดยชอบพูดติดตลกกับผู้บริหารว่าสำนักงานของเขามีพนักงานเพียง 12.8 คน ไม่พอเพียงที่จะไปตรวจสอบ

สิ่งที่ต้องอาศัยประสบการณ์จริงๆคือการซื้อบริษัทเหล่านี้คือการซื้อทั้งหมด บริษัทเหล่านี้ไม่ได้เป็นมหาชน แปลว่าไม่เคยมีการถูกตรวจสอบจากตลาดหลักทรัพย์ เป็นการซื้อที่ไว้วางใจผู้บริหารแทบทั้งสิ้น

สำหรับนักลงทุนรายย่อยทั่วไปนั้นแน่นอนว่าไม่สามารถทำได้แบบนี้เสมอไป แต่ผมเชื่อว่าคุณสมบัติของผู้บริหารหลายๆข้อของบริษัทที่เราจะลงทุนนั้นต้องผ่านตามเกณฑ์ดังกล่าวไม่มากก็น้อย

---

ติดตามแบ่งปันความรู้การลงทุนได้ที่ [Investdiary](fb.com/investdiary)
